\begin{task}{23.34}
  Даны две прямые: одна из них проходит через точки $A(-3, 5, 15)$ и
  $B(0, 0, 7)$, а другая -- через точки $C(2, -1, 4)$ и $D(4, -3, 0)$.
  Выяснить, пересекаются ли эти прямые, и если пересекаются, то найти точку их
  пересечения.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $X$ -- предполагаемая точка пересечения.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{AB} =
      \begin{bmatrix}
        0 - (-3)  \\
        0 - 5  \\
        7 - 15
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -5  \\
        -8
      \end{bmatrix}
      ; \quad
      \overrightarrow{CD} =
      \begin{bmatrix}
        4 - 2  \\
        -3 - (-1)  \\
        0 - 4
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -2  \\
        -4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      X(-3 + 3 \lambda, 5 - 5 \lambda, 15 - 8 \lambda);   \\
      &
      X(2 + 2 \gamma, -1 - 2 \gamma, 4 - 4 \gamma)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -3 + 3 \lambda = 2 + 2 \gamma,  \\
        5 - 5 \lambda = -1 - 2 \gamma,  \\
        15 - 8 \lambda = 4 - 4 \gamma.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -3 + 3 \lambda = 2 + 2 \gamma,  \\
        2 - 2 \lambda = 1,  \\
        15 - 8 \lambda = 4 - 4 \gamma.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -3 + 3 \lambda = 2 + 2 \gamma,  \\
        \lambda = \frac{1}{2},  \\
        7 =  -4 \gamma.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -\frac{3}{2} = -\frac{3}{2},  \\
        \lambda = \frac{1}{2},  \\
        \gamma = -\frac{7}{4}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      X\left(-3 + 3 \times \frac{1}{2}, 5 - 5 \times \frac{1}{2}, 15 - 8 \times
      \frac{1}{2}\right)
      ;
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      X\left(-\frac{3}{2}, \frac{5}{2}, 11\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
